---
author: mgalves
categories:
- Negocios
comments: true
date: "2005-12-19T13:58:00Z"
slug: pagina-de-1-milhao-de-dolares
tags:
- Mercado
- Startup
- Web
theme:
  name: twitter
title: Página de 1 milhão de dólares
wordpress_id: 17
---

O interessante da internet é que todos podem desenvolver suas idéias, por mais loucas que sejam. E melhor ainda: sempre se pode encontrar alguém disposto a bancar as ditas cujas.

A [1 million dollar home page](http://www.milliondollarhomepage.com/) é um exemplo disso. Um estudante americano resolveu criar  uma página para vender pixels. Ou melhor ,  blocos de 10x10 pixels a 1 dolar cada pixel (ou seja, 100 dolares cada bloquinho). Em cada bloco comprado, o comprador ganha um link para sua homepage, e pode colocar um logo, desenho, símbolo, ou qualquer outro elemento gráfico que caiba no espaço contratado. Qual a vantage para o comprador ? Link para sua página. E um link para uma página, na lógica da internet dominada pelo sistema de busca do google, é extremamente importante. (Quer saber porque ? Leia o artigo sobre o google rank [aqui](http://www.iprcom.com/papers/pagerank/))

Resultado: o cara vendeu 800.000 dólares.

Um dia ainda vou ter uma idéia dessas.
